瑞銀︰港樓再升十年 「大灣區」「新香港人」谷樓價

瑞銀集團（UBS）最新發表的樓市預測報告認為，香港樓市將會迎來另一個十年大升市。(資料圖片)

香港樓價早已是全球最難負擔的市場，沒有父幹母幹的話，上車談何容易。瑞銀集團（UBS）最新發表的樓市預測報告，可能會令年輕人感到更絕望，因為瑞銀認為，香港樓市將會迎來另一個十年大升市。

瑞銀樓市分析師John Lam認為，大灣區規劃會為香港帶來外來人口，新香港人的購買力會填補人口老化所造成的住屋需求下降。根據瑞銀的樓市數據顯示，本港樓價已連續三個月上升，反映2018年8月至今年1月的樓市調整，可能只是曇花一現。John Lam估計未來十年，香港每年對樓宇單位需求達6萬個，比較政府4.5萬個的估算還要高。

由於低息環境持續，加上樓宇供應有限，香港樓價近月已持續回升，除了瑞銀，彭博行業研究（Bloomberg Intelligence）房地產分析師Patrick Wong亦曾指，限於供應量少及人口持續上升，他預測2019年香港樓價會有一成的上升空間。

瑞銀：三大因素撐起樓價 港樓或再升十年

中美貿易衝突升溫，環球股市震盪，惟本港樓市交投依然熾熱。繼匯豐及大摩後，再有大行唱好本港樓市。瑞銀(UBS)對本港樓市前景樂觀，雖然本港已是全球樓價最難負擔的城市，但預期在以下三大因素支撐下，樓價難有下跌空間，未來十年仍有機會向上。

1. 大灣區居民對港樓需求大

隨著大灣區進一步發展，香港有望與內地部分城市融合，未來會有更多大灣區的居民來港入市，在大量需求支持下，港樓難有大跌空間。此外，大量新買家湧現，可抵銷本港人口老化導致的住屋需求下降，可延續過去20年樓價升勢。

2.房屋供應量不足

本港房屋供應量持續不足，在供求失衡的情況下，刺激樓價節節向上。瑞銀預計，未來十年本港每年的住房需求將達到6萬戶，遠高於政府每年4.5萬戶的供應目標。

3.低息環境吸引買家入市

持續低息的環境，增加市民置業的慾望，加上供應量不足，更能加快買家入市步伐，從而推高樓價。

在中美貿易矛盾升級的陰霾下，樓價依然懶理外圍局勢，繼續拾級而上。中原公布，中原城市領先指數CCL最新報186.07點，按周升1.17%，已連升13周。

瑞銀料港樓市有十年大運 大灣區利內地居民湧港

過去數月間樓市氣氛逆轉，近月樓價亦已止跌回升，加上新盤市場持續暢旺，整體市況均呈現一片大好形勢。瑞銀指大灣區倡議利好本港樓市，未來十年將續呈升勢， 彭博分析亦料本港樓價今年上漲10%。

瑞銀集團的數據顯示，作為全球樓價最高的香港， 樓價將在未來十年內保持上漲。

瑞銀地產分析師John Lam在一份研究報告中寫道， 大灣區項目將不少中國城市與香港融為一體，內地居民流入將成為關鍵。中國買家可以綽綽有餘地推高本港樓市， 解決因為人口老化導致住房需求減少的問題。

他估計，未來十年住房需求每年將達到6萬個單位，遠高於政府的長期供應目標 ─ 每年為市民供應4.5萬個單位。

另彭博房地產分析師Patrick Wong表示：「樓價可能在短期內會有一些調整，但在未來五到十年將會持續上漲。主要原因是人口不斷增長和土地供應有限。他預計今年樓價將攀升10%。

撰文 : 曾子龍 本網記者

以前都敢出下名

而家真係純尻up.. 下次搵peter chan黎講

瑞銀看好港樓市 料再漲十年

瑞銀(UBS)對本港樓市前景看法樂觀，認為樓價還會再上漲10年。

瑞銀發表研究報告指出，隨着大灣區項目將中國內地一些城市與香港融為一體，居民的流入將成為關鍵。新湧入的買家將足以抵消本港人口老齡化而導致的住房需求下跌。這將延續香港樓價過去20年的上漲趨勢。

瑞銀估計，未來10年，本港每年的住房需求將達到6萬戶，遠高於政府每年4.5萬戶的長期供應目標。

另外，外電引述房地產分析師表示，由於人口增長和土地供應有限，香港樓價可能會有一些短期調整，但未來5至10年會繼續上漲，預計今年本港樓價將有一成的升幅。

大灣區咁撚大，點解個個都要迫黎香港？
陷家鏟

樓市gogogo

港樓 inevitable

連登傻淡末日

深圳呢？又話龍頭？

政府：現時房屋供應緊張

入市啦

新香港人的購買力會填補人口老化所造成的住屋需求下降。

。。。乜鬼野，佢地落黎係拎資源，又何來有購買力。。。

殊途同歸

有錢嗰班 嚟買炒樓 直接推高樓價
無錢嗰班 嚟攞公屋 調整公私房屋比例 私樓減少供應 間接推高樓價

唔係AA狗而係財演唱好之時...

我想知廣東省除左極有錢人，有咩家庭可以比成至少四百幾萬港幣買層樓嚟投資/唔知做乜柒？

瑞銀不嬲係講反話幫客做操作

當你個抄家條例過左
大陸人投資香港意慾一定細左

最後假升

跟住 送終法 大跌90%